而家換樓係咪一定要賣左舊果間先？

12月SSD夠3年 想換樓 係咪要賣左舊果間先 再租樓住再買新？ 如果唔係要比15%稅
或者銀行會唔會有換樓plan 唔洗賣左先買？

先買後賣都得
但係都要交咗15%印花稅先，之後先退返部分比你

你睇第24問

問：

轉換住宅物業是否可獲寬減？

答：

當香港永久性居民打算在購入住宅物業B以取代他唯一擁有的一住宅物業A是可申請退回部分「從價印花稅」。首先他須以第1標準稅率繳付「從價印花稅」，但如他可提交證明文件，證實物業A在他簽立物業B的樓契日期後的6個月內售出，他可以申請退還部分的「從價印花稅」〔相當於已繳付的「從價印花稅」與按第2標準稅率計算的「從價印花稅」的差額〕。退款的申請的一般期限為購買住宅物業B的文書簽立日期後的兩年內〔在這例子，即購買物業B的買賣協議〕或出售物業A的樓契簽立日期後的兩個月內，兩者以較後者為準。有關寬免主要是適用於轉換居所。申請人須在上述申請的指定期限提交IRSD125A連同載於該表格的附頁內所須的證明文件以支持有關退稅申請。